<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>IMS - Blogs</title>
    <link href="https://blog.ims-network.org/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://blog.ims-network.org" />
    <updated>2022-12-30T01:03:21+02:00</updated>
    <author>
        <name>thefourCraft</name>
    </author>
    <id>https://blog.ims-network.org</id>

    <entry>
        <title>סיכום שנה</title>
        <author>
            <name>thefourCraft</name>
        </author>
        <link href="https://blog.ims-network.org/end-of-the-year-2022/"/>
        <id>https://blog.ims-network.org/end-of-the-year-2022/</id>
        <media:content url="https://blog.ims-network.org/media/posts/7/IMS-Network-End-Of-The-Year.png" medium="image" />
            <category term="עדכונים"/>

        <updated>2022-12-30T01:03:21+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/7/IMS-Network-End-Of-The-Year.png" alt="" />
                    <p class="align-right">כשהשנה מגיעה לסיומה, רצינו לקחת רגע להרהר על כל מה שהשגנו כקהילה במהלך 12 החודשים האחרונים</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/7/IMS-Network-End-Of-The-Year.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-right">כשהשנה מגיעה לסיומה, רצינו לקחת רגע להרהר על כל מה שהשגנו כקהילה במהלך 12 החודשים האחרונים</p>

<p class="align-right">בראש ובראשונה, אנו רוצים להביע את תודתנו העמוקה לכל אחד ואחת מכם על היותם חלק מהקהילה שלנו<br>התמיכה, התשוקה וההתלהבות שלכם מהמשחקים הם מה שמניע אותנו ליצור מרחב מרתק ומזמין עבור כל קהילת הגיימינג הישראלית</p>
<p class="align-right">השנה היה לנו את העונג, לקחת חלק אמיתי ולשים את הקהילה שלנו על המפה ולהגיע להשגים מרשימים</p>
<p class="align-right"> כשאנו מביטים קדימה לשנה החדשה, יש לנו תוכניות גדולות לעתיד של הקהילה ואם תקציב פתיחה לשנת 2023 של 60 אלף שקלים חדשים אנחנו מרגישים בטוחים מאוד שנוכל להביא את שלב הפיתוח לסיום אחרי שנתיים שלמות של עבודה קשה!</p>
<p class="align-right">אנו נציג את המערכות הכי מתקדמות שלנו כדי לספק ולהעשיר את הקהילה הישראלית שממזמן צריכה עדכון<br>!אנחנו כבר לא יכולים לחכות לתת לכם לשחק בשרתים ובמערכות המתקדמות שלנו</p>
<h2 class="align-right">?מה עשינו השנה</h2>
<h3 class="align-right">!הקמת חוות השרתים</h3>
<p class="align-right">בתור הקהילה היחידה בישראל שמנהלת את חוות השרתים שלה בעצמה אנחנו מתחזקים את חוות השרתים שלנו לבד!<br>אנחנו לא תלויים באחסון או ספקים חיצוניים מה שמוזיל את העלות החודשית שלנו להרצת הקהילה<br>חוות השרתים שלנו מאפשרת לנו לספק שירות מהיר ואיכותי לכל הקהילה הישראלית</p>
<h3 class="align-right">מערכת אלפיין</h3>
<p class="align-right">מערכת אלפיין לניהול קהילת גדולות ומספר רב של שרתים יוצאת לאור אחרי שנתיים של עבודה<br>אנחנו מאוד קרובים לסיום מערכת אלפיין שלנו שהולכת לאפשר לשקחנים שלנו להנות מאיכות משחק בטוחה ופרטית!</p>
<h3 class="align-right">מערך אתרים הגדול מכולם</h3>
<p class="align-right">אנחנו מנהלים את מערך האתרים הכי גדול יחסית לשאר הקהילות המתחרות שלנו, בזכות מערך האתרים המרשים שלנו אנחנו יכולים להביא ולעבוד על פרוייקטים אם הצוות שלנו וספק לכם מידע על הפיתוחים והדברים הפנימיים שלנו<br><strong>!כי אנחנו מאמינים בשקיפות</strong></p>
<p class="align-right">מערך האתרים שלנו כולל מעל 40 אתרים שונים המשמשים את הקהילה ואת הצוות שלנו לתפעול כל המערכות שלנו מרחוק, כולל בקרה מלאה על כל המחשבים והמערכות הפועלות על השרתים</p>
<h3 class="align-right">הקמת רשת אפס-אמון לאבטחת נתונים רגישים בקהילה</h3>
<p class="align-right">אנחנו מאמינים ושומרים על פרטיות השחקנים שלנו, לשם כך אנחנו משתמשים במערכות האבטחה הכי מתקדמות בשוק ותמיד משפרים ומעדכנים דברים! מערכת האפס אמון שלנו מאפשרת לנו לנהל מידע רגיש ללא חשש! הקמת המערכת הזאת על התשתית שלנו איפשרה לנו לעבוד יותר טוב וללמוד מטעויות של שנה שעברה<br>בכך לשפר את איכות השירות שלנו ולקצר את זמני הפיתוח וקידום הקהילה</p>
<h3 class="align-right">קורליקס</h3>
<p class="align-right">קורליקס זה המפעיל שלנו למשחק מיינקרפאט הוא בנוי על מערכת אלפיין שלנו, ומאפשר לקצר את זמני הטעינה ומשפר את איכות המשחק ב30% למחשבים ישנים<br>בנוסף לכך קורליקס משנה מקצה לקצה את אופן ההתאמה של מיינקראפט לטקסטורות בכך הוא מתאים את עצמו יותר לשרתי מיינקראפט הכוללים טקסטורות גדולות<br>הדבר עוזר לנו כי שרת המיינקראפט שלנו פועל על מערכת טקסטורה מתקדמת</p>
<h3 class="align-right">אנדרדה</h3>
<p class="align-right">עיר הפייבאם שלנו!<br>אנחנו בשלבי פיתוח של הפרוייקט אבל משדלים לשתף הכל בקוד פתוח <a href="https://github.com/ims-network" target="_blank" rel="noopener noreferrer">בגיהאב שלנו</a> הצוותים שלנו עובדים קשה על מנת לסיים את הפרוייקט ביחד אם שאר פרטנרי התיכנות שלנו</p>
<h3 class="align-right">תרומות תרגום</h3>
<p class="align-right">בתור קהילה ישראלית, אנחנו מקדמים פרויקטיי תרגום בשביל לשפר את הגיימינג ולהתמיע אותו בעם הישראלי<br>כפי שאתם יודעים רוב המשחקים באנגלית ואם יש תרגום אז הוא בדרך כלל לא מדוייק ולכן אנחנו לא משתמשים בשפה העברית כאשר אנחנו במחשב...<br>כקהילת גיימינג מתקדמת אנחנו מרגישים את הצורך של שחקנים וגם את ציונות שלנו לתרגם שירותים ומשחקים לעברית בשביל כולם בחינם!</p>
<blockquote>
<p>אנחנו תרמנו השנה ליותר מ200 פרוייקטי תרגום נרחבים</p>
</blockquote>
<p class="align-right">אנחנו מתחזקים ודואגים לעדכן ולשפר תרגומים ישנים בין הפרוייקטים שלנו תוכלו למצוא את מיינקראפט, פייבאם, מאות פלאגינים למשחק מיינקראפט, סקריפטים לפייבאם, אתרים, טלגרם בוט<br>ועוד המון פרוייקטי תרגום שישקו ב2023 ויאפשרו לכם להנות מהשפה העברית בכל מקום</p>
<blockquote>
<p>כי אין לנו ארץ אחרת</p>
</blockquote>
<h4 class="align-right">בנימה אישית: מנכ"ל קהילה</h4>
<p class="align-right">,שלום לכולם<br><br>רציתי להקדיש רגע להביע את תודתי על כל העבודה הקשה והתמיכה שלכם בשנה האחרונה<br>אני מרגיש שיש לנו פה את האנשים לעשות שינוי בקהילת הגיימינג הישראלית<br><br>אני גם רוצה להודות מעומק הלב לשותפי ולצוות שלי על המאמצים והמסירות הבלתי נלאים שלהם. התרומות שכלם היו יקרות ערך, ואני אסיר תודה על המחויבות שלכם למשימה שלנו<br><br>כשאנחנו עוברים לשנה החדשה, אני בטוח שנמשיך לשגשג ולצמוח הודות לתמיכה המתמשכת והמאמצים שלכם. תודה על כל מה שאתה עושים!<br><br>,בכנות<br>תמיר</p>
<h3 class="align-right">בנימה אישית: סמנכ"ל קהילה</h3>
<p class="align-right">,היי לכולם<br><br>רציתי להקדיש רגע להביע את תודתי על כל העבודה הקשה והתמיכה שלכם בשנה האחרונה. תודה לכל מי שתומך בנו בתהליך הפיתוח שלנו<br><br>אני גם רוצה להודות מעומק הלב לשותפים ולצוות שלנו על המאמצים שלהם<br>אני כל כך מתרשם מכל מה שהשגנו יחד בשנה האחרונה<br>מהקמת השרתים שלנו ועד השקת יוזמות חדשות, כולכם עזרתם לקדם את הקהילה שלנו למקום משגשג ודינמי<br><br>כשאנחנו נכנסים לשנה החדשה, אני מתמלא אופטימיות לקראת מה שיבוא<br>אין לי ספק שבעזרת התמיכה והמאמצים המתמשכים שלכם, נמשיך להשיג דברים גדולים ולהפוך את הקהילה שלנו לחזקה עוד יותר<br>תודה על כל מה שאתה עושים!</p>
<p class="align-right">דוד</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>זה הדפלה ענקית QB-Core</title>
        <author>
            <name>thefourCraft</name>
        </author>
        <link href="https://blog.ims-network.org/qb-core-leak/"/>
        <id>https://blog.ims-network.org/qb-core-leak/</id>
        <media:content url="https://blog.ims-network.org/media/posts/6/QB-Core-Leak.png" medium="image" />
            <category term="פייבאם"/>
            <category term="מידע"/>

        <updated>2022-12-04T23:46:29+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/6/QB-Core-Leak.png" alt="" />
                    <p class="align-right">היא הדלפה אחת ענקית של קבצים משרתים שונים QB-Core מערכת הסקריפטים הפופולרית</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/6/QB-Core-Leak.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-right">היא הדלפה אחת ענקית של קבצים משרתים שונים QB-Core מערכת הסקריפטים הפופולרית</p>

<h2 class="align-right">?QB-Core מזה</h2>
<p class="align-right">זה מערכת המשלבת קבצים בשביל שרתי פייבאם, נכון להיום בשוק יש שתי מערכות QB-Core<br>המערכת השנייה החדשה יותר ESX המערכת הראשונה והזאת שקיימת מלפני כמה שנים נקראת<br>המערכת הזאת נחשבה לטובה יותר בגלל שהיא הקלה על מפתחי השרתים QB-Core נקראת</p>
<h3 class="align-right">?QB-Core למה אנשים בחרו ב</h3>
<p class="align-right">המערכת נתנה לבעלי שרתים שקט נפשי ESX הייתה מערכת קבצים יותר מודרנית מאשר QB-Core<br>הייתה יעילה יותר והכילה יותר סקריפטים מוכנים מראש QB-Core המערכת<br>אנשים אהבו את העיצובים המודרנים ואת תהליך ההתקנה הפשוט שלה והמון בעלי שרתים עברו להשתמש במערכת החדשה והמתקדמת<br>בנוסף לכך יוצר סקריפטים החלו גם לתמוך במערכת ולבנות כלכלה מסביב</p>
<h4 class="align-right">סימני הדלפה והוכחות</h4>
<p class="align-right">עבדו על הקבצים שלהם בפרוייקט קוד פתוח בפלטפורמה <a href="https://github.com/qbcore-framework/qb-core" target="_blank" rel="noopener noreferrer">גיטהאב</a> QB-Core בגלל שמפתחי<br>להמון מפתחים שהסתכלו על הקוד שלהם היה ברור שמדובר בהעתקה<br><span class="username-3JLfHz userTagUsernameNoNickname-2e_xaO userTagUsernameBase-3Nfr5j">הוא הדלפה אחת ענקית QB-Core כתב כי Linden</span><span class="userTagDiscriminatorNoNickname-2HLaIE discrimBase-KriZSj">#6343 </span>בפוסט קהילה המפתח המוערך</p>
<figure class="post__image" ><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/6/Linden6343-server-announcement-about-QB.png" alt="Linden#6343 announcement about QB Leak" width="904" height="166" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://blog.ims-network.org/media/posts/6/responsive/Linden6343-server-announcement-about-QB-xs.png 300w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/6/responsive/Linden6343-server-announcement-about-QB-sm.png 480w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/6/responsive/Linden6343-server-announcement-about-QB-md.png 768w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/6/responsive/Linden6343-server-announcement-about-QB-lg.png 1024w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/6/responsive/Linden6343-server-announcement-about-QB-xl.png 1360w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/6/responsive/Linden6343-server-announcement-about-QB-2xl.png 1600w">
<figcaption >Linden#6343 Announcement About QB Leak</figcaption>
</figure>
<p class="align-right">הוא אחד מהמפתחים המוערכים ביותר בקהילת הפייבאם <a href="https://discord.gg/overextended" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Linden#6343</a><br>הוא אחד ממובלי הפרוייקט הראשי של פייבאם ותרם המון קוד למעל 100 פרוייקטים אחרים<br>בנוסף הוא גם פיתח את המערכת הכי קריטית לחיבור השרת שלכם אם מסדי הנתונים שלכם<br><span class="mr-2 flex-self-stretch"><a href="https://github.com/overextended/oxmysql" target="_blank" rel="noopener noreferrer">oxmysql</a></span> לעוד מידע על המערכת</p>
<p class="align-right">אבל לא צריך להיות מפתח חכם בשביל לראות שהקוד שלהם מודלף, בגלל שהם עשו מספר טעיות בהעתקת הקוד שלהם</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://blog.ims-network.org/media/posts/6/QB-Leak-Prof.png" alt="QB Leak" width="1499" height="418" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://blog.ims-network.org/media/posts/6/responsive/QB-Leak-Prof-xs.png 300w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/6/responsive/QB-Leak-Prof-sm.png 480w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/6/responsive/QB-Leak-Prof-md.png 768w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/6/responsive/QB-Leak-Prof-lg.png 1024w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/6/responsive/QB-Leak-Prof-xl.png 1360w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/6/responsive/QB-Leak-Prof-2xl.png 1600w"></figure>
<p class="align-right">כפי שאפשר לראות היוצרים שחכו לשנות את התיאור של חלק מהדברים שהם העתיקו<br>Happy and healthy 2020 &lt;3 Lua Leaks אז הם השאירו את השורות העלה בטעות<br>בגלל שמדובר בקוד פתוח אפשר להחזיר גרסאות אחורה ופשוט לראות את <a href="https://github.com/qbcore-framework/qb-core/blob/3948415301b8401d7f46b529f6d33e0aa53bd01e/qb-core/shared.lua#L222-L225" target="_blank" rel="noopener noreferrer">השינויי</a></p>
<p class="align-right">כתבו את החלק הזה הם העתיקו אותו QB-Core השורות האלה מוכיחות שכאשר היוצרים של<br>סביר להניח שגם היו חלקים אחרים, שהם כן הצליחו להסתיר אבל ההוכחה הזאת הספיקה להרבה QB-Core יוצרים וכתוצאה מכך הם הפסיקו לעבוד אם</p>
<h4 class="align-right">הוכחות העתקה נוספות</h4>
<p class="align-right">בחשד כי הם לקחו עוד קבצים QB-Core המון חברי קהילה התחילו לחקור את<br>הם לא היו צריכים לחפש הרבה זמן כי בדחיפת הקוד<br><a href="https://github.com/qbcore-framework/qb-customs/commit/7b904be51d393c600dd73984796f25eb29eb7095" target="_blank" rel="noopener noreferrer">7b904be51d393c600dd73984796f25eb29eb7095</a><br>QB-Core אפשר לראות העתקות נוספות על ידי צוות<br>NoPixel הפעם גם היה אפשרי לשייך את מקור העתקה לשרת הפופאלרי<br>העתיקו את הקוד הזה ופשוט ליטשו QB-Core שגם הוא מודלף על בסיס שבועי, המתאכנתים של<br>חלקים כדיי שלא יראו, אבל הם שוב שחכו שמדובר בפרוייקט קוד פתוח ואפשר לראות את הכל<br><a href="https://github.com/swxy/NoPixelServer/tree/main/resources/np-bennys" target="_blank" rel="noopener noreferrer">זה מקור ההדלפה שהם השתמשו בואו</a></p>
<p class="align-right"><code>core/client/cl_bennys.lua</code> וגם בתוך <code>cl_bennys.lua</code> אם ניסכל על הקבצים בתוך<br>נוכל לראות כי צורת הקבצים שלהם דומה<br>אפשר להיכנס קצת יותר לעומק ולראות שבדחיפת הקוד<br><a href="https://github.com/qbcore-framework/qb-customs/compare/7b904be51d393c600dd73984796f25eb29eb7095...main" target="_blank" rel="noopener noreferrer">7b904be51d393c600dd73984796f25eb29eb7095</a><br>היוצרים פשוט שינו קצת מהעיצוב וכל השאר נשאר דומה מאוד</p>
<p class="align-right">במיוחד על דחיפת הקוד QB-Core בואו נמשיך להסתכל על הקוד של<br><a href="https://github.com/qbcore-framework/qb-vehicleshop/tree/5da07cf7b24c170404e6556cd080503f81d9d6f8" target="_blank" rel="noopener noreferrer">5da07cf7b24c170404e6556cd080503f81d9d6f8</a><br>בקובץ הראשי! העמוד הראשון שכולם רואים אפשר לראות שהם מציינים בטעות העתקה ממקום אחד<br>אף על פי שהם אומרים תודה, היוצר המקורי מעולם לא אישר להם להשתמש בקוד שלו<br>קנו את הסקריפט והדליפו אותו פשוט QB-Core היוצרים של <br>אפשר גם לראות שהם לקחו תמונות <a href="https://www.youtube.com/watch?v=iyuAa1U4bRM&amp;t=41s" target="_blank" rel="noopener noreferrer">מסרטון המציג את הסקריפט</a><a href="https://www.youtube.com/watch?v=iyuAa1U4bRM&amp;t=41s" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><br></a></p>
<h4 class="align-right">לסיכום</h4>
<p class="align-right">מועתק כמו רוב הדברים בקהילת הפייבאם, אנשים לא מעריכים פיתוח קוד אותנטי ומקורי QB-Core<br>מעדיפים להעתיק קוד ממקומות אחרים ולעשות כסף קל על מנהלי שרתים ללא נסיון בתכנות<br>הדלפת קבצים מהווה זילזול במפתחים, ואם אתם מנסים להרוויח כסף בגלל שאתם יודעים להעביר קבצים ממקום למקום אז תתביישו לכם!<br>QB-Coreתתמכו ביוצרים שבאמת כותבים סקריפטים יחודיים ומקוריים והפסיקו להשתמש ב<br>בשביל לתמוך במתכנתים אמיתיים ESX עברו למערכת</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>סטאטוס עדכונים חודש נובמבר</title>
        <author>
            <name>thefourCraft</name>
        </author>
        <link href="https://blog.ims-network.org/novmber-2022-update/"/>
        <id>https://blog.ims-network.org/novmber-2022-update/</id>
        <media:content url="https://blog.ims-network.org/media/posts/5/IMS-Update-Novmber-2022.png" medium="image" />
            <category term="שרתים"/>
            <category term="פייבאם"/>
            <category term="עדכונים"/>
            <category term="מיינקראפט"/>
            <category term="מידע"/>

        <updated>2022-11-25T18:05:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5/IMS-Update-Novmber-2022.png" alt="סטאטוס העדכונים של קהילת הגיימינג הכי מקדמת בישראל" />
                    <p class="align-right">כפי שאתם יודעים אנחנו, בעיצמו של עדכון מספר ארבע לרשת השרתים שלנו<br>אנחנו משפרים את הכל, ומגבירים את רמת האבטחה ואיכות המשחק בכל השרתים שלנו<br><a href="https://blog.ims-network.org/update-plan-2022-q4/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">בפוסט הראשון</a>, אנחנו הסברנו לכם על התוכניות שלנו לחודשיים הקרובים והפוסט הזה הולך להסביר מה השלמנו ואיפו אנחנו עומדים מבחינת סטאטוס העדכון</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5/IMS-Update-Novmber-2022.png" class="type:primaryImage" alt="סטאטוס העדכונים של קהילת הגיימינג הכי מקדמת בישראל" /></p>
                <p class="align-right">כפי שאתם יודעים אנחנו, בעיצמו של עדכון מספר ארבע לרשת השרתים שלנו<br>אנחנו משפרים את הכל, ומגבירים את רמת האבטחה ואיכות המשחק בכל השרתים שלנו<br><a href="https://blog.ims-network.org/update-plan-2022-q4/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">בפוסט הראשון</a>, אנחנו הסברנו לכם על התוכניות שלנו לחודשיים הקרובים והפוסט הזה הולך להסביר מה השלמנו ואיפו אנחנו עומדים מבחינת סטאטוס העדכון</p>

<h2 class="align-center">❓ מה קרה החודש</h2>
<h3 class="align-right">השקת האתר הרשמי שלנו</h3>
<p class="align-right">החודש אנחנו השקנו את האתר הרשמי לקהילה שלנו, <br>האתר הכי מתקדם מכל קהילת הגיימיג האחרות בישראל<br>השקענו המון בבניית האתר, שילבנו אנימציות מהמקדמות בעולם<br>האתר שלנו משקף אותנו, אז היה לנו חשוב להשקיע ולהראות לכולם שאנחנו הכי טובים 😎<br>אחרי המון זמן, אנחנו סוף סוף עזבנו את <a href="https://imsnetwork.wixsite.com/ims-network" target="null" rel="sponsored">האתר הקודם</a> שלנו שמאוחסן ונבנה על ידי וויקס.קום</p>
<h4 class="msg msg--success align-center"><a class="anchor-1MIwyf anchorUnderlineOnHover-2qPutX" title="https://ims-network.org/" href="https://ims-network.org/" rel="noreferrer noopener" target="_blank" role="button" tabindex="0">https://ims-network.org</a></h4>
<h3 class="align-right">מערכת גיוס צוות חדשה</h3>
<p class="align-right">שמענו את התלונות שלכם, ושיפרנו את המערכת המערכת החדשה כוללת שאלות ודברים יותר לעניין<br>השאלון גיוס החדש, מייצג אותנו ואת ההתקמות שלנו יחסית לשאלון הראשון שעשינו<br>השאלון החדש ממוקד יותר ופשוט יותר, והשאלות ישירות וברורות יותר<br>שלא נדבר שעכשיו יש רק 10 שאלות וזהו</p>
<p class="msg msg--success align-center"><a class="anchor-1MIwyf anchorUnderlineOnHover-2qPutX" title="https://sprw.io/stt-48exroMeM6UgKv3fAtz3du" href="https://sprw.io/stt-48exroMeM6UgKv3fAtz3du" rel="noreferrer noopener" target="_blank" role="button" tabindex="0">https://sprw.io/stt-48exroMeM6UgKv3fAtz3du</a></p>
<h3 class="align-right">עיצוב דיסקורד חדש לשרת הראשי</h3>
<p class="align-right">אחרי שנה שלמה, העיצוב החדש מביא סדר וארגון לדיסקורד שלנו<br>אם המעבר שלנו לשירותים אונליין (רוב המידע שלנו הוא באתרים שונים שאנחנו מנהלים)<br>העיצוב החדש הוא פשוט, וקל לניווט בעבור כולם<br>בנוסף הורדנו את כל הרולים של הצוות שלנו, ועכשיו יש לנו רול אחד בשם צוות ורול שני בשם הנהלה<br>במטרה לעשות סדר ולא לעשות סיבוך בעיינים, בנוסף חברי צוות שלא רוצים להיות בדיסקורד הראשי<br>לא חייבים להיות, מכיוון שיש לנו פורטל צוות מתקדם</p>
<figure ><figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//Discord-Update-Q4-2022-Main-Discord.png" alt="" width="838" height="637" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//responsive/Discord-Update-Q4-2022-Main-Discord-xs.png 300w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/5//responsive/Discord-Update-Q4-2022-Main-Discord-sm.png 480w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/5//responsive/Discord-Update-Q4-2022-Main-Discord-md.png 768w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/5//responsive/Discord-Update-Q4-2022-Main-Discord-lg.png 1024w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/5//responsive/Discord-Update-Q4-2022-Main-Discord-xl.png 1360w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/5//responsive/Discord-Update-Q4-2022-Main-Discord-2xl.png 1600w"></figure>
<figcaption >העיצוב החדש לדיסקורד הראשי שלנו</figcaption>
</figure>
<h3 class="align-right">עדכוני אבטחה</h3>
<p class="align-right">אנחנו החלטנו להעלות את האבטחה הכללית של הארגון בשביל לשמור על איכות שירות גבוהה <br>אנחנו קהילה היחידה בישראל, שדוגאת לאבטחה השחקנים שלה<br>בשביל שירות סריקת הקוד המתקדם שלהם synk אנחנו סגרנו עסקה אם החברה הישראלית</p>
<h4 class="align-right">מדוע אנחנו סורקים קוד לבעיות אבטחה</h4>
<p class="align-right">אנחנו משתמשים ומפתחים מערכות בשביל השרתים שלנו, לפעמים מפתחים עושים טעיות בלי כוונה<br>ומכניסים בעיות אבטחה מסוכנות לקוד ולמערכת שהם מפתחים<br>מכייוון ששרתי מיינקראפט ופייבאם עובדים אם המון מערכות שונות חשוב מאוד לוודא שאין פריצות אבטחה בקוד שלהן, סריקות הקוד מאפשרות לנו למנוע טעויות ולתקן אותן בזמן אמת<br>וככה אנחנו שומרים ומשפרים את אבטחה השרתים שלנו</p>
<h4 class="align-right">דוגאמות לפריצות שהצלחנו לתקן</h4>
<p class="align-right">אחרי שסגרנו את העסקה אנחנו מצאנו מעל 560 בעיות אבטחה שונות בקוד שלנו<br>ויותר מ800 בעיות אבטחה במערכות אחרות שחלקן נמצאות בשימוש על ידי <strong>כל שרת פייבאם בעולם</strong><br>הסירקות האלה עזרו לנו ולעוד אלפי אנשים להישאר בטוחים יותר ולתקן את בעיות האבטחה<br>לעיתים קורובת הבעיות היו בגלל שמתכנתים משתמשים בגרסאות ישנות של חבילות קוד<br>npm רוב התיקנוים הם היו עדכון חבילות קוד או חבילות</p>
<h4 class="align-right">מזה <a href="https://legal.ims-network.net/security.html" target="_blank" rel="sponsored noopener noreferrer">מדיניות האבטחה</a> ולמה עשיתם מזה סיפור גדול</h4>
<p class="align-right">אנחנו הקהילה היחידה בישראל, שמנהלת מדיניות מסודרת ושקופה ב100%<br><a href="https://legal.ims-network.net/security.html" target="_blank" rel="sponsored noopener noreferrer">מדיניות האבטחה</a> שלנו, היא מסבירה לכם איך אנחנו מתמודדים ומטפלים בבעיות אבטחה<br>וגם איפו אפשר לדווח לנו על בעיות אבטחה במידה ומצאתם כאלו</p>
<h4 class="align-right">!שיא התקפות חודשי</h4>
<p class="align-right">שברנו את שיא ההתקפות שלנו</p>
<figure ><figure class="post__image post__image--center"><img loading="lazy"  src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//cloudflare-threats-report-novmber-2022.png" alt="" width="601" height="387" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//responsive/cloudflare-threats-report-novmber-2022-xs.png 300w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/5//responsive/cloudflare-threats-report-novmber-2022-sm.png 480w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/5//responsive/cloudflare-threats-report-novmber-2022-md.png 768w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/5//responsive/cloudflare-threats-report-novmber-2022-lg.png 1024w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/5//responsive/cloudflare-threats-report-novmber-2022-xl.png 1360w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/5//responsive/cloudflare-threats-report-novmber-2022-2xl.png 1600w"></figure>
<figcaption >דוח התקפות חודשי מפרטנר ההגנה שלנו</figcaption>
</figure>
<h2 class="align-right">מיינקראפט</h2>
<h4 class="align-right">מערכת קורליקס</h4>
<p class="align-right">מערכת ההפעלה החדשה לשרתים שלנו, שמוסיפה תמיכה לשחקני בדרוק וגם משפרת אבטחה וביצועים כללים בשרתי המייקנראפט שלנו<br>סיימנו לקודד את המערכת והיא כבר בבדיקות חודש שלם<br><a href="https://purpurmc.org/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Purpur </a>וחלק מהקוד של מערכת השרתים <a href="https://papermc.io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Paper</a><a href="#INTERNAL_LINK#/post/null" rel="nofollow"></a> המערכת מבוססת על גבי שרת <br>על מנת להעביר ולתרגם את המידע לשחקני בדרוק <a href="https://geysermc.org/" target="_blank" rel="nofollow noopener noreferrer">Geyser</a>של <a href="https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%A7_%D7%AA%D7%9B%D7%A0%D7%95%D7%AA_%D7%99%D7%99%D7%A9%D7%95%D7%9E%D7%99%D7%9D" target="_blank" rel="nofollow sponsored noopener noreferrer">API</a>בנוסף שאנחנו משתמשים ב<br>בגלל שהשרתים שלנו תלויים בטקסטורה אז שיפרנו את יכולת התנהלות ורינדור הטקסטרות מצעד   השרת, קורליקס מסתנכרנת אם מערכת הטקסטורת שלנו<br>המערכת הזאת מאפשרת לנו להכניס עד כ350 אנשים לשרת, שזה שיפור משמעותי מ250 אם מערכת שרת רגילה<br>בנוסף המערכת שלנו מביאה לחיסחון חשמל משמעותי ולהוצאות נמוכות יותר בחודש<br>אף על פי שהשינוי הוא לא ממשי, הוא שינוי לטובה</p>
<h4 class="align-right">מה חדש בעדכון ארבע בשרתי המיינקראפט שלנו</h4>
<p class="align-right">שיפורים מקצה לקצת בסידור השרתים! מעכשיו נוכל להכניס עד ל5000 שחקנים, ואם נגיע לרף המערכת החדשה שלנו יכולה להפעיל או לכבות שרתים במידת הצורך באופן אוטמטי לגמריי<br>המקסימום שחקנים שיכולים להיכנס ולשחק בשרתים שלנו ללא בעיות או לאגים מסמתן ב13000<br><br></p>
<h4 class="align-right">!דברים חדשים במיינקראפט</h4>
<p class="align-right">מעצבי המודלים שלנו סיימנו לעבוד על מעל 400+ מודלים חדשים לשרת<br>מערכת הטקטורה החדשה שלנו, הולכת לכלול מעל 3000 - 5000 דברים חדשים במשחק</p>
<div class="gallery-wrapper"><div class="gallery"  data-is-empty="false" data-translation="Add images" data-columns="1">
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.26.51.85.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.26.51.85-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>תרנגול הודו</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.29.07.96.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.29.07.96-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>ציפור</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.30.35.59.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.30.35.59-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.31.34.21.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.31.34.21-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>עכבישים</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.32.28.01.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.32.28.01-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>עיט</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.34.35.67.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.34.35.67-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>כריש לבן</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.35.41.74.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.35.41.74-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>בלוגה</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.36.03.45.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.36.03.45-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>בלוגה מרחוק</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.36.28.34.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.36.28.34-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.37.13.43.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.37.13.43-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>דג אבן</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.37.20.64.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.37.20.64-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>דרקון מים קטן</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.40.11.96.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.40.11.96-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>דג טונה *עדיין בתהליך פיתוח</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.48.09.90.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.48.09.90-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>תמנון</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.49.04.29.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.49.04.29-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>דולפין משופר</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.52.55.71.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.52.55.71-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>טיש</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.59.00.57.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.59.00.57-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>איילים</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.59.32.65.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-15.59.32.65-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>איילים</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.00.32.42.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.00.32.42-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>מומטה</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.00.59.26.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.00.59.26-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>איל שלג נדיר</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.02.21.97.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.02.21.97-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>דוב נמלים</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.02.40.38.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.02.40.38-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>להקת פילים</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.02.53.77.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.02.53.77-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>צבוע</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.03.19.56.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.03.19.56-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>להקת אריות</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.03.35.88.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.03.35.88-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>אריה רגיל</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.03.53.97.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.03.53.97-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>אריה לבן נדיר</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.04.30.58.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.04.30.58-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>קרנפים בטבע</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.04.45.07.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.04.45.07-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>קרנפים תוקפים</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.07.56.01.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.07.56.01-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>להקת זאבי אלפה</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.08.25.13.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.08.25.13-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>דוב</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.08.57.92.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.08.57.92-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>זאב גאמה</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.09.36.55.png" data-size="1920x1080"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/Minecraft-Screenshot-2022.11.25-16.09.36.55-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>סנאי</figcaption>
</figure>
</div></div>
<p class="align-right">😉 התמונות פה הם חלק מהמודלים שלנו, מכיוון שיש מעל 400 אנחנו לא נצרף את הכל</p>
<h4 class="align-right">גרסאת המיינקראפט שלנו</h4>
<p class="align-right">אנחנו ממשיכים לעבוד ולפתח אותה בשביל להוציא אותה ביחד אם מערכת אלפיין שלנו</p>
<h2 class="align-right">פייבאם</h2>
<p class="align-right">אנחנו ממשיכים לעבוד ולתכנת את שרת הפייבאם שלנו! כרגע השרתים עוד לא מוכנים ואנחנו נוציא פוסט גדול על המערכות במשחק והדברים המגניבים!</p>
<h4 class="align-right">תכונות בשרת פייבאם</h4>
<p class="align-right">מעל 222+ מכוניות חדשות אם המטרה שלנו להגיע ל500<br>שינוי המפה מקצה לקצה! אנחנו הוספנו מעל 4500 דברים חדשים למפה אם המטרה להגיע ל10 אלף<br>המפה מאגדת את השרת שלנו ויוצרת אווריה מציאותית יותר, אם הוספת עצים, פחים, ספסלים, פינות חדשות, בתים חדשים, וגם מבנים שאפשר להיכנס לתוכם<br>המטרה שלנו להגיע ל120 מבנים לפחות שיאפשרו כניסה וביצוע משימות<br>כמו כל שרת פייבאם אנחנו לא שוכחים מהדברים הבסיסיים, המערכת שלנו הן מאובטחות ומתקדמות<br>אנחנו מחזיקים ברשיון לכל הסקריפטים שלנו (הכוונה היא שהם לא מודליפים)<br>אנחנו הקהילה היחידה בישראל שמפתחת שרת פייבאם ללא העתקת קבצים, ואנחנו מביאים קרדיטים לכל המתכנתים שלנו ב<a href="https://open-source.ims-network.org" target="_blank" rel="sponsored noopener noreferrer">אתר הקופירייט שלנו<br></a>בשרת שלנו אנחנו רוצים להוסיף מעל 30 עבודות שונות, מושקעות אם אינמציות יוחדיות וזה בנוסף ל20 עבודות פשע שונות וכאלה שיהיה נחמד לשחק בהן ולא חוזרות על עצמן</p>
<h4 class="align-right">מערכת כבישים יחודית</h4>
<p class="align-right">אנחנו משנים את המודלים של כל הכבישים במשחק בשביל להתאים אותם לאנרגייה של העיר שלנו<br>אנחנו בונים עיר מיוחדת, שונה לגמריי מהמשחק הרגיל</p>
<div class="gallery-wrapper"><div class="gallery"  data-is-empty="false" data-translation="Add images" data-columns="1">
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/road-1.png" data-size="1280x720"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/road-1-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>הצצה לכבישים *התמונה 100 מתוך שרת הפייבאם שלנו</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/road.png" data-size="1280x720"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/road-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>הצצה לכבישים *התמונה 100 מתוך שרת הפייבאם שלנו</figcaption>
</figure>
</div></div>
<p class="align-right">הכבישים האלה, נותנים הרגשת התחדשות לעיר בלילה בנוסף לכבישים התאורה הכללית בעיר היא יותר בהירה ומשופרת בשביל שיהיה אפשר לראות שחקנים יותר טוב <br>ולהביא הרגשה של עיר גדולה ותוססת</p>
<div class="gallery-wrapper"><div class="gallery"  data-is-empty="false" data-translation="Add images" data-columns="1">
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/street-6.png" data-size="960x540"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/street-6-thumbnail.png" alt="" width="768" height="432"></a>
<figcaption>הצגת מנורות *בתהליך פיתוח עלול להשתנות</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/street-5.png" data-size="680x370"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/street-5-thumbnail.png" alt="" width="680" height="370"></a>
<figcaption>הצגת מנורות *בתהליך פיתוח עלול להשתנות</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/street-3.png" data-size="1360x740"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/street-3-thumbnail.png" alt="" width="768" height="418"></a>
<figcaption>הצגת מנורות *בתהליך פיתוח עלול להשתנות</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/street-2.png" data-size="1360x740"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/street-2-thumbnail.png" alt="" width="768" height="418"></a>
<figcaption>הצגת מנורות *בתהליך פיתוח עלול להשתנות</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/street-1.png" data-size="1360x740"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/street-1-thumbnail.png" alt="" width="768" height="418"></a>
<figcaption>הצגת מנורות *בתהליך פיתוח עלול להשתנות</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/street.png" data-size="1360x740"><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/5//gallery/street-thumbnail.png" alt="" width="768" height="418"></a>
<figcaption>הצגת מנורות *בתהליך פיתוח עלול להשתנות</figcaption>
</figure>
</div></div>
<h2 class="align-right">איגוד הגיימינג</h2>
<p class="align-right">ישר שיצאו <a href="https://blog.ims-network.org/new-idn/" rel="sponsored">הדומיינים העליוניים החדשים של ישראל</a> אנחנו רכשנו את הדומיין <a href="גיימינג.ישראל" target="_blank" rel="sponsored noopener noreferrer">גיימינג.ישראל</a> על מנת להקים בית לקהילה הישראלית<br>איגוד הגיימיג הולך להפוך למקום הרשמי של קהילת הגיימינג הישראלית בתמיכת הקהילה שלנו</p>
<p class="msg msg--info align-right">הפרוייקט אולי יצא לפועל בחודשים הראשונים של 2023</p>
<h2 class="align-right">שרתים חדשים</h2>
<p class="align-right">!בשביל להמשיך ולהשקיע בקהילה שלנו רכשנו שרתים נוספים<br>למי שלא יודע, אנחנו קהילת הגיימינג היחידה בישראל שהיא בבעלות 100% על השרתים יש לנו 2 חוות שרתים בארץ (סהכ 10 מחשבים כל אחת) שכרגע מפעילות 45 שרתים בשביל שירותים שונים השרתים החדשים שלנו מיועדים לשרתי משחק, ויותר ביצועים הם השרתים החידים שהולכים להיות אם זיכרון דור 5 יחד אם כניסת איטנרנט 25! השרתים החדשים (2) כוללים 128 גי'גה זיכרון דור 5 <br>AMD Ryzen™ 9 7950X Desktop ומפועלים על ידי</p>
<h3 class="align-center">סוף העדכונים לחודש נובמבר 2022 ספרינט 22 -21</h3>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>מיינקראפט הולכים לאסוף מידע בעדכון הבא</title>
        <author>
            <name>thefourCraft</name>
        </author>
        <link href="https://blog.ims-network.org/minecraft-telemetry-transparency-update/"/>
        <id>https://blog.ims-network.org/minecraft-telemetry-transparency-update/</id>
        <media:content url="https://blog.ims-network.org/media/posts/4/Minecraft-telemetry-transparency.png" medium="image" />
            <category term="מיינקראפט"/>
            <category term="מידע"/>

        <updated>2022-11-17T14:59:05+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/4/Minecraft-telemetry-transparency.png" alt="" />
                    <p class="align-right">בעדכון הבא של המשחק הפופאולרי מיינקראפט, הולכת להיכנס למשחק מערכת איסוף נתוני טלמטריה<br>המערכת כוללת איסוף נתונים של שיכול להביא לזיהוי אישי של שחקנים ושליחת נתונים לארגון מוג'אנג</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/4/Minecraft-telemetry-transparency.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-right">בעדכון הבא של המשחק הפופאולרי מיינקראפט, הולכת להיכנס למשחק מערכת איסוף נתוני טלמטריה<br>המערכת כוללת איסוף נתונים של שיכול להביא לזיהוי אישי של שחקנים ושליחת נתונים לארגון מוג'אנג</p>

<h3 class="align-right">על המערכת</h3>
<p class="align-right">המערכת אוספת בעיקר נתוני משחק, אבל גם נתונים אחרים לטענת החברה, הנתונים האלה הם בשביל שיפור המשחק בלבד. אבל שחקנים רבים חושדים שהמידע הזה הולך להוביל לשינויים האחרים יותר גדולים</p>
<h4 class="align-right">22W46A בעדכון האחרון של המשחק</h4>
<h5 class="align-right">טלמטריה</h5>
<blockquote>
<p class="align-right">מהדורה זו כוללת את אירוע טעינת העולם, <strong>אירוע חובה</strong>, וכן מספר אירועי הצטרפות. מעקב אבחון הוא כלי שעוזר לנו להבין מה אתה אוהב במיינקראפט, מה שמאפשר לנו לשפר את הדברים האלה.</p>
<p><a href="https://www.minecraft.net/en-us/article/minecraft-snapshot-22w46a" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Minecraft News</a></p>
</blockquote>
<h6 class="align-right">?למה כולם מתנגדים להוספה הזאת</h6>
<p class="align-right">המערכת הזאת הייתה קיימת במשחק עוד 2014 אבל עכשיו חברת הפיתוח של מיינקראפט מוג'אנג מוסיפה על המערכת מזההים נוספים אשר יכולים להעביר יותר מידי מידע אישי לחברה<br>:בתוגבה לכך מוג'אנג רשמו בפוסט</p>
<blockquote>
<p class="align-right">הסיבה לכך ש-אירוע טעינת העולם, יחד עם אירוע עולם לא טעון, הם אירועים דרשים בגלל שהמידע שאנו בודקים הוא, ובכן, נדרש. כחלק מ-אקסבוקס, כולנו צריכים לפעול לפי סטנדרט של תרגול, אתם יכולים למצוא תיאור מפורט שלו <a href="https://privacy.microsoft.com/en-us/privacystatement" target="_blank" rel="noopener noreferrer">כאן</a>. הפרמטרים לגבי הנתונים שאנו רואים כקריטיים לעבודה שלנו נקבעים על ידי הצוות שלנו ב-חברת מיינקרוספוט\מוג'אנג בהתאם ל-אקסבוקס</p>
<p><a href="https://www.minecraft.net/en-us/article/minecraft-snapshot-22w46a" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Minecraft News</a></p>
</blockquote>
<h6 class="align-right">מזה אירוע טעינת עולם ואירוע עולם לא טעון</h6>
<p class="align-right">:זה שמות בשביל סדרות מידע שמועברות<br>בזמן שאתם משחקים בתוך עולם = אירוע עולם<br>בזמן שאתם לא משחקים בעולם = אירוע עולם לא טעון<br>:להלן תמונה מהעדכון החדש, כאשר נכנסים למשחק</p>
<figure class="post__image" ><img loading="lazy" src="https://blog.ims-network.org/media/posts/4//unknown.png" alt="תמונה מהעדכון החדש של מיינקראפט" width="851" height="1013" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://blog.ims-network.org/media/posts/4//responsive/unknown-xs.png 300w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/4//responsive/unknown-sm.png 480w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/4//responsive/unknown-md.png 768w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/4//responsive/unknown-lg.png 1024w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/4//responsive/unknown-xl.png 1360w ,https://blog.ims-network.org/media/posts/4//responsive/unknown-2xl.png 1600w">
<figcaption >תמונה מהעדכון החדש של מייקראפט</figcaption>
</figure>
<h6 class="align-right">?רגע, אבל זה לא עובד על חוקי הפרטיות</h6>
<p class="align-right">להלן התגובה של מוג'אנג</p>
<blockquote>
<p>מה שאנחנו רוצים לגלות זה כמה כיף לדעתך מיינקראפט. יש הרבה דרכים להבין את זה, כמו משוב, בדיקות משחק, ניסיון וקסם. אנחנו רוצים להוסיף נתונים לתמהיל הזה, וזה המקום שבו אירוע טעינת העולם ו- אירוע עולם לא טעון נכנסים לתמונה. אירוע טעינת העולם מודד כשאתה אתחול הפעלה, ו- אירוע עולם לא טעון מודד מתי אתה מכבה אותו. יחד, הם ימדוד כמה כיף של מיינקראפט, באמצעות מדדים כמו זמן משחק ומצבי המשחק ששחקנים בוחרים לשחק. זהו זה. כל הנתונים שאנו אוספים, בין אם הם נדרשים או בהצטרפות, פועלים בהתאם לשיטות העבודה המומלצות של <a href="https://he.wikipedia.org/wiki/GDPR" target="_blank" rel="noopener noreferrer">חוקי הפרטיות באירופה</a> ו- <a href="https://oag.ca.gov/privacy/ccpa" target="_blank" rel="noopener noreferrer">חוקי הפרטיות בקלפורנייה</a> כדי לשמור על בטיחות המידע שלך.</p>
<p><a href="https://www.minecraft.net/en-us/article/minecraft-snapshot-22w46a" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Minecraft News</a></p>
</blockquote>
<p class="align-right">מוג'אנג מבטיחים לשמור על <a href="https://he.wikipedia.org/wiki/GDPR" target="_blank" rel="noopener noreferrer">חוקי הפרטיות באירופה</a> ו- <a href="https://oag.ca.gov/privacy/ccpa" target="_blank" rel="noopener noreferrer">חוקי הפרטיות בקלפורנייה</a> מה שהרגיע המון שחקנים זועמים</p>
<blockquote>
<p class="align-right">הנתונים הנאספים לא מהווים נתונים אישיים, בעזרתם אי אפשר לזהות אדם</p>
<p>לפי עו"ד פנימי שלנו</p>
</blockquote>
<p> </p>
<div class="align-right msg msg--highlight ">
<h6>!הידעתם</h6>
<p>אנחנו שומרים על כל חוקי הפרטיות ברחבי העולם! כאשר אתם משחקים בשרתים שלנו אתם נהנים מאיכות אבטחה ופרטיות! <a href="https://legal.ims-network.net" target="_blank" rel="noopener noreferrer">לעוד מידע לחצו פה</a></p>
</div>
<h6 class="align-right">?איזה מידע נאסף</h6>
<p class="msg msg--highlight  msg--info align-right">המידע פה עשוי להשתנות בהתאם לעדכונים והחלטות חברת מוג'אנג</p>
<p class="align-right">גרסת משחק -<br>סוג מחשב -<br>סוג מערכת הפעלה -<br>מזהה מערכת הפעלה -<br>מזהה משחק -<br>מזהה שחקן -<br>מזהה סשן משחק -<br>מזהה גרסאת מודים -<br>שימוש בזיכון -<br>FPS -<br>סוג מעבד -<br>סוג עולם -<br>זמן טעינת עולם -<br>מרחק ראיה במשחק -<br>נתוני ביצועים אחרים -<br>זמני טעינה -<br>סוג שרת משחק -<br>שסן משחק בשרת -</p>
<h6 class="align-right">?האם יש השפעה על השרתים שלכם</h6>
<p class="align-right">לא, אנחנו לא קשורים למערכות של מוג'אנג השרת שלנו הוא <strong>פרטי לחלוטין</strong></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>פריצת מידע בפייבאם</title>
        <author>
            <name>thefourCraft</name>
        </author>
        <link href="https://blog.ims-network.org/fivem-data-exposed/"/>
        <id>https://blog.ims-network.org/fivem-data-exposed/</id>
        <media:content url="https://blog.ims-network.org/media/posts/3/fivem-data-exposed.png" medium="image" />
            <category term="שרתים"/>
            <category term="פייבאם"/>

        <updated>2022-11-07T16:23:11+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/3/fivem-data-exposed.png" alt="פריצת מידע בפייבאם תמונת נושא" />
                    ב 3.11.2022 האקר שפעל כנגד הארגון פרץ לחשבון מנהל וניצל את הגישות שלו בשביל להוציא מידע רגיש על משתמשי הפורום. ארגון פייבאם הודיע על מתוך מחויביות לפרטיות ואבטחה ולכן הם הודיעו על מה שקרה APIהוא פרץ למשתמש מנהל ישן, שהנהלת פייבאם שכחו למחוק. בעזרת המשתמש&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/3/fivem-data-exposed.png" class="type:primaryImage" alt="פריצת מידע בפייבאם תמונת נושא" /></p>
                <p class="align-right">ב 3.11.2022 האקר שפעל כנגד הארגון פרץ לחשבון מנהל וניצל את הגישות שלו בשביל להוציא מידע<br>רגיש על משתמשי הפורום.<br>ארגון פייבאם הודיע על מתוך מחויביות לפרטיות ואבטחה ולכן הם הודיעו על מה שקרה</p>
<h3 class="align-right">?איך ההאקר גנב את המידע</h3>
<p class="align-right"><a href="https://docs.discourse.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">API</a>הוא פרץ למשתמש מנהל ישן, שהנהלת פייבאם שכחו למחוק. בעזרת המשתמש הוא קיבל גישה ל<br><a href="https://www.discourse.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Discourse</a> הקשור למערכת הפורומים <br>מכיל מידע פשוט, ולא מכיל סיסמאות או מידע אישי <a href="https://www.discourse.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Discourse</a> של <a href="https://docs.discourse.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">API</a>ה<br>המשמעות היא שההאקר לא היה יכול לקבל גישה לסיסמאות או לכל שאר המערכות</p>
<h3 class="align-right">?איזה מידע נגנב</h3>
<blockquote>
<p class="align-right">חבל שמישהו הצליח לגשת לחשבון מנהל לא בשימוש כדי לגנוב נתוני חשבון מהפורומים שלנו</p>
<p><a href="https://forum.cfx.re/t/incident-report-account-emails-and-server-keys-were-exposed-to-a-malicious-actor/4943211" target="_blank" rel="noopener noreferrer">frenzy-renegade</a></p>
</blockquote>
<p class="align-right">Keymaster עם זאת, התוקף הצליח להשיג מפתחות רישיון דרך פורטל ניהול פנימי, למערכת<br>שאילו הייתה גישה מחשבון המנהל שנפרץ, אף על פי שהנהלת פייבאם אמרה<br>שנתוני החשבון מוגבלים הוא כן הצליח לחשוף את</p>
<p class="align-right">שם משתמש - שם המשתמש שלכם בפורום של פייבאם<br>כתובת דוא"ל - כתובת האימייל שלכם בפורום של פייבאם<br>כתובות אייפי - כתובת האייפי שאיתה ביצעם הרשמה למשתמש, וכתובת האייפי שאיתה התחברתם<br>מפתחות רישיון שרת - מפתחות אימות שרת שאתם מקבלים בפאנל</p>
<h3 class="align-right">?מה צריך לעשות</h3>
<h5 class="msg msg--info align-right">המידע שרשום פה הוא דעה אישית שלנו</h5>
<p class="msg msg--highlight  align-right">להחליף סיסמא בפורטלים ובמערכות פייבאם<br><a href="https://keymaster.fivem.net/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Keymaster</a> להיכנס לפאנל<br>להחליף את כל המפתחות של השרתים שלכם</p>
<h3 class="align-right">?איך קרה שמישהוא מקבל גישה למידע</h3>
<p class="align-right"> חברים רבים בצוות פייבאם השתמשו בשמות אלמנטים מהטבלה המחזורית בתור השמות הבדויים שלהם<br>עוד בשנת 2016, הם כתבו סקריפט ליצירת משתמשי פורום באופן פרוגרמטי עבור כל רכיב מהטבלה המחזורית<br>זה איפשר להם לפרסם הודעות כשמות אלמנטים שונים באמצעות תוסף פורום שהם פיתחו<br>לכל אחד מחשבונות האלמנטים הללו הוקצתה סיסמה אקראית לא ידועה<br>והיה אפשר להיכנס אלייהם דרך התוסף המיוחד<br><br>הם הפסיקו להשתמש בחשבונות האלמנטים האלה בפורומים ב-2019, והזינחו אותם למה שהם היו. הייתה להם סיסמה אקראית שאף אחד לא ידע, כך שאף אחד לא יוכל להיכנס אליהם<br>לפחות זה מה שהם חשבו<br><br>ב-3 בנובמבר צץ לפתע אחד מאותם חשבונות אלמנטים. התוקף השתמש בחשבון אלמנט שנפרץ כדי ליצור פוסט שבו גילה שיש לו גישה לנתוני החשבון</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://forum.cfx.re/uploads/default/optimized/4X/8/2/0/820dd4868977f420916b8ceba17a5e6e5619dbc1_2_690x328.png" alt="פרסום של הפורץ" width="690" height="328" data-is-external-image="true"></figure>
<p class="align-right">זה העלה פעמוני אזעקה בצוות פייבאם והם התחילו לחקור<br><br>ב 12 לאוקטובר 2022 התוקף הצליח לגשת למספר רב של חשבונות אלמנטים<br>הוא עשה על ידי התקפת כוחנית, הוא הספים אותם בבקשות והחליף כתובות אייפי בכדיי להמנע מזיהוי עלי ידי מערכת ההגנה של הפרום.<br><a href="https://experis.co.il/%D7%90%D7%99%D7%9A-%D7%90%D7%A4%D7%A9%D7%A8-%D7%9C%D7%9E%D7%A0%D7%95%D7%A2-%D7%94%D7%AA%D7%A7%D7%A4%D7%AA-brute-force-%D7%A2%D7%9C-%D7%90%D7%AA%D7%A8%D7%99%D7%9D/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">איך עובדת תקיפה כוחנית</a><br><br><br>החל מה-17 באוקטובר ועד ה-3 בנובמבר, התוקף הצליח לגנוב נתוני חשבון מהפורומים<br>זה קרה בקצב שלא ניתן היה להבחין במדדים, ולכן ההנהלת פייבאם לא שמה לב<br>ברגע שהנהלת פייבאם גילתה  את הפוסט שנוצר על ידי התוקף, <br>הם השביתו את כל חשבונות האלמנטים כדי למנוע שימוש נוסף</p>
<h3 class="align-right">?למה הוא הצליח לפרוץ למשתמשים</h3>
<p class="align-right">חוזק הסיסמאות היה פשוט ולא עמד בסטנדרטים מודרניים<br>לא היה מערכת אדו"ש (אימות דו שלבי) למשתמשים </p>
<h4 class="align-right">המשך סיפור</h4>
<p class="align-right">ב-22 באוקטובר הנהלת פייבאם מסרה כי הבחינה בפעילות חשודה בחלק מהיומנים הפנימיים<br>אבל הם לא עשו אם המידע הזה כלום, בגלל בילבול פנימי של אנשי הצוות</p>
<h5 class="align-right">?מה הנהלת פייבאם עשתה בשביל לתקן את הבעייה</h5>
<h6 class="align-right">הנהלת פייבאם אמרה בתגובה</h6>
<p class="align-right">;זיהינו את נקודת הכניסה ואת ההיקף המלא של הפרת הנתונים<br>;השבתנו את כל חשבונות הרכיבים הנ"ל והסרנו את ההרשאות שלהם<br>;בדקנו את היומנים שלנו כדי לוודא ששום דבר אחר לא נפרץ<br>כדי להתכונן לחידוש מפתח הרישיון הקרוב Keymaster פרסמנו שינוי ראשוני ל</p>
<h3 class="align-right">?איך אפשר ללמוד מהסיפור הזה</h3>
<p class="align-right">פריצת המידע הזאת מלמדת אותנו על חשיבות אבטחת המשתשמים שלכם, כאשר אתם מפתחים או בונים משהוא בדרך כלל אתם יוצרים משתמשי בדיקה, לרוב אם סיסמאות חלשות וללא אדו"ש<br>חשוב מאוד לוודא שאתם מוחקים ומסירים גישות למשתמשים שלא אמורים לקבל גישות<br><br>בנוסף, אם אתם מנהלים פורום או אתר, חשוב לבטל משתמשים שלא פעילים כבר תקופה ארוכה ולמחוק את המידע שלהם<br>זה גם חוסך במקום בשרת, וגם משפר את האבטחה הכללית של הארגון\קהילה שלכם</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>דומיין .ישראל החדש כל מה שצריך לדעת</title>
        <author>
            <name>thefourCraft</name>
        </author>
        <link href="https://blog.ims-network.org/new-idn/"/>
        <id>https://blog.ims-network.org/new-idn/</id>
        <media:content url="https://blog.ims-network.org/media/posts/2/new-israli-domain-name.png" medium="image" />
            <category term="אינטרנט"/>

        <updated>2022-11-02T13:17:36+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/2/new-israli-domain-name.png" alt="הדומיין החדש של ישראל נפתח, והתמונה שעיצבנו מסמלת את הגאווה הישראלית בפתיחת מתחת השמות הראשון בעולם בעברית" />
                    כן, יש מרחב שמות מתחם חדש בעברית: .ישראל איגוד האינטרנט הישראלי, מרחיב את אפשרות השפות ברישום שמות מתחם (דומיינים), ובקרוב יפתח לציבור הרחב גם את האפשרות לרשום שמות מתחם בעברית, בסיומת .ישראל, בנוסף למרחב הקיים il. בסיומת איגוד האינטרנט הישראלי (ע"ר 580299543) ("האיגוד") הוא הגוף&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/2/new-israli-domain-name.png" class="type:primaryImage" alt="הדומיין החדש של ישראל נפתח, והתמונה שעיצבנו מסמלת את הגאווה הישראלית בפתיחת מתחת השמות הראשון בעולם בעברית" /></p>
                <p class="align-right">כן, יש מרחב שמות מתחם חדש בעברית: .ישראל<br><a href="https://www.isoc.org.il/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">איגוד האינטרנט הישראלי</a>, מרחיב את אפשרות השפות ברישום שמות מתחם (דומיינים), ובקרוב יפתח לציבור הרחב גם את האפשרות לרשום שמות מתחם בעברית, בסיומת .ישראל,  בנוסף למרחב הקיים il. בסיומת</p>
<h3 class="align-right">מה התנאים לרישום דומיין .ישראל</h3>
<p class="align-right">איגוד האינטרנט הישראלי (ע"ר 580299543) ("<strong>האיגוד</strong>") הוא הגוף המנהל את המרחב העליון של ישראל בעברית באינטרנט (".ישראל"), ואת מרשם שמות המתחם הפועל במסגרתו<br>:לכן בהזמנת הדומיין אתם כפופים לתנאים שלהם</p>
<h5 class="msg msg--info align-center"><a href="https://www.isoc.org.il/files/docs/israel-registration-rules-heb.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">לחצו פה לקריאת התנאים</a></h5>
<h3 class="align-right">איך רושמים דומיין .ישראל</h3>
<p class="align-right"><a href="www.isoc.org.il/whois" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WHOIS</a>-לפני שמתחילים את התהליך מומלץ לבדוק את זמינות השם בשירות ה</p>
<div class="msg msg--highlight align-right">
<h3 class="align-center">דברים שחשוב לדעת לפני שקונים דומיין ישראלי</h3>
<br>לא ניתן לבטל פעולת רישום שנשלחה למרשם -
<p class="align-right">כאשר אתם מגישים בקשה לרישום שם מתחם חדש – בידקו בשבע עיניים <strong>לפני הגשת הבקשה<br></strong></p>
שהפרטים שהזנתם נכונים<br>תקינים DNSשאתם מכוונים את הדומיין לשרתי ה<br>שהשם של הדומיין הוא נכון, אי אפשר לשנות שם כאשר עושים טעות<br><br>WHOIS הפרטים שהזנתם יפורסמו לכולם ויהיה ניתן להשיג אותם בבדיקת -<br><br>מתוך האתר של איגוד האינטנרט הישראלי<br>
<blockquote><br>
<p class="align-right">מידע ביחס לשם מתחם, המחזיק בו ואנשי הקשר הרשומים שלו (איש קשר אדמיניסטרטיבי, איש וכן מידע אודות שרתי שמות המתחם והרשם המנהל ("המידע") (Zone Contact-קשר טכני ו<br>שמפעיל המרשם (ושירותים הנגזרים ממנו), WHOIS יעמוד לאחזור במסגרת שירות ה<br><a href="http://www.isoc.org.il/whois">www.isoc.org.il/whois</a> בכתובת</p>
</blockquote>
</div>
<div class="align-right">עוד מידע בנושא אפשר למצוא <a href="https://www.isoc.org.il/domain-name-registry/facts-you-should-know-about-domain-names" target="_blank" rel="noopener noreferrer">פה</a></div>
<div class="align-right">אחרי שבדתקם את זמינות הדומיין שלכם, ואם הוא זמין באתר של איגוד האיטנרנט הישראלי אפשר להזמין את הדומיין מספקים מאושרים</div>
<div> </div>
<h3 class="align-right">כמה עולה דומיין .ישראל</h3>
<div> </div>
<div class="align-right">נכון ל 2.11.2022 מחיר דומיין .ישראל עומד על 99 שקלים כולל מע"מ לשנה<br>SUNRISE כאשר רושמים את הדומיין עד לתאריך ההשקה שלנו, אתם קונים אותו במסגרת תהליך</div>
<h3 class="align-right">SUNRISE מזה הליך</h3>
<p class="align-right">מתקיים בדרך כלל כאשר פותחים מתחם שמות חדש SUNRISE הליך<br>הוא מאפשר למנוע קנייה לכל הקודם זוכה, ומונע מחלוקות משפטיות בעתיד<br>מה שמגן על חברות גדולות ושומר על זכויות היוצרים שלהם</p>
<blockquote>
<p class="align-right">הליך הרישום המוקדם הוא הליך מקדים לפתיחת רישום שמות מתחם בעברית לציבור הרחב במרחב שמות המתחם החדש – .ישראל<br>הליך הרישום המוקדם נועד למנוע מראש, ככל האפשר, מחלוקות משפטיות העלולות להתעורר עם פתיחת מרחב שמות המתחם החדש לרישום על-ידי הציבור הרחב, שבו יירשמו שמות המתחם בהתאם לעיקרון של "כל הקודם זוכה", כמקובל במרשמי שמות מתחם ובאיגוד האינטרנט הישראלי. הליכי רישום מוקדם הם מנגנון מקובל במרשמי שמות מתחם בעולם, במסגרת פתיחה של מרחבי שמות חדשים לרישום שמות מתחם<br>במסגרת הליך הרישום המוקדם יהיה הגורמים הזכאים לכך בעלי זכות ראשונים לשריין את רישומם של <br>(Sunrise) שמות מתחם במרחב .ישראל, בהתאם לקריטריונים שנקבעו <a href="https://www.isoc.org.il/domain-name-registry/idn/sunrise-rules" target="_blank" rel="noopener noreferrer">בכללי הליך הרישום המוקדם<br></a></p>
<p>מתוך האתר של איגוד האינטרנט הישראלי</p>
</blockquote>
<h3 class="align-right">לוח הזמנים לפתיחת המתחם החדש</h3>
<p class="align-right"><strong>שלב 1</strong>: מיום 10.5.2022, שעה 12:00 עד 10.7.2022, שעה 12:00 – תקופת הרישום המוקדם<br><strong>שלב 2</strong>: מיום 11.7.2022 עד 15.8.2022 – בדיקת הבקשות ושליחת תשובות למבקשים<br><strong>שלב 3</strong>: 22.11.2022, יום שלישי, בשעה 12:00 בדיוק – מועד פתיחת הרישום לציבור הרחב</p>
<p class="align-right">פתיחת מתחם שמות חדש הוא לא משימה קלה ויש סיכוי שידחו את מועד הפתיחה<br>אז התאריכים פה עלולים להשתנות</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>2022 Q4תוכנית עדכונים ל </title>
        <author>
            <name>thefourCraft</name>
        </author>
        <link href="https://blog.ims-network.org/update-plan-2022-q4/"/>
        <id>https://blog.ims-network.org/update-plan-2022-q4/</id>
        <media:content url="https://blog.ims-network.org/media/posts/1/Update-2022-Q4.png" medium="image" />
            <category term="שרתים"/>
            <category term="פייבאם"/>
            <category term="עדכונים"/>
            <category term="מיינקראפט"/>

        <updated>2022-10-25T15:31:29+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/1/Update-2022-Q4.png" alt="תמונת המחשה לפוסט הבלוג על עדכוני סוף שנה של הארגון שלנו" />
                    ברוכים הבאים לקהילת הגיימינג שלנו למי שמבקר באתר הזה פעם ראשונה, אז זה אתר הבלוגים שלנו פה אנחנו כותבים בלוגים פה אתם מקבלים הצצה קטנה לאופן הפעילות והפיתוח שלנו אנחנו תמיד בעד שקיפות ושיתוף מידע תוכנית העדכונים הזאת, מספרת על חלק מהעדכונים שהולכים לקראות בקהילה&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/1/Update-2022-Q4.png" class="type:primaryImage" alt="תמונת המחשה לפוסט הבלוג על עדכוני סוף שנה של הארגון שלנו" /></p>
                <h1 class="align-center">ברוכים הבאים לקהילת הגיימינג שלנו</h1>
<p class="align-right">למי שמבקר באתר הזה פעם ראשונה, אז זה אתר הבלוגים שלנו פה אנחנו כותבים בלוגים<br>פה אתם מקבלים הצצה קטנה לאופן הפעילות והפיתוח שלנו<br>אנחנו תמיד בעד שקיפות ושיתוף מידע</p>
<h2 class="align-right">מזה תוכנית עדכונים</h2>
<p class="align-right">תוכנית העדכונים הזאת, מספרת על חלק מהעדכונים שהולכים לקראות בקהילה שלנו<br>לקראת סוף שנת 2022</p>
<h2 class="align-right">מיינקראפט</h2>
<p class="align-right">אנחנו התחלנו לעבוד על עדכון חדש, יותר גדול מהקודם אם הצפי לסיים בחודש ינואר 2023<br>בקרוב... עוד דברים מטורפים, אנחנו מסיימים את הקוד לגרסאת המיינקראפט המיוחדת שלנו</p>
<h4 class="align-right">?מזה גרסת המיינקראפט שלכם</h4>
<p class="align-right">גרסת המייקראפט שלנו, זה מודפאק מיוחד אשר משפר את איכות המשחק ומתקן המון בעיות<br>גרסת המיינקראפט שלנו משפרת את הביצעוים של המשחק ב30%<br>ומתקנת המון שגיאות תאורה וניהול טקסטורות במשחק</p>
<h5 class="align-right">?איך אני מקבל את גרסת הזאת</h5>
<p class="align-right">הגרסה תהיה זמינה יחד אם <a href="https://alfine-show.ims-network.net" target="_blank" rel="noopener noreferrer">אפלקיציית אלפיין</a> שלנו</p>
<h4 class="align-right">שרתים</h4>
<p class="align-right">שרתי המיינקראפט שלנו, נמצאים כרגע בשלבי קינפוג ובנייה בעונה ארבע שלנו אנחנו הולכים להוציא<br>את רשת שרתי המיינקראפט הכי מתקדמת בישראל<br>אנחנו מתככנים תמיכה מלאה בכל הפלטפורומת</p>
<h5 class="align-right">?איזה משחקים הולכים להיות בעונה ארבע </h5>
<p class="align-right">העדכון הזה הולך להביא קונספט משחק יחודי, כרגע אנחנו לא מפרטים עליו אבל הוא מציג 10 שנות נסיון שלנו במשחק מיינקראפט ופשוט לוקח את כל מה שאין פעם אנחנו רצינו שיהיה בשרת משחק<br>הגיימוג יכלול שלל של פונקציות ודברים חדשים למשחק<br>עולמות הישרדות חדשים ומיוחדים לגמריי<br>מעל 300 מודלים מיוחדים הכוללים אינטקציות אם שחקנים</p>
<h6 class="align-right">שרת המשחקים</h6>
<p class="align-right">כן לראשונה בישראל, הולך להיות שרת משחקים כמו שצריך<br>אף על פי שהמלאכה היא מאוד כבדה בגלל הדרישות הגבוהות לאחסון וניהול השרתים<br>אבל רשת שרתי המשחק או מיניגיימס שלנו הולכת להכיל מספר גדול של משחקים<br>ואנחנו מקווים שנוכל לאחסן אותם בחוות השרתים השנייה שלנו באיזור המרכז לקראת סוף השנה</p>
<h6 class="align-right">פורטל שחקנים</h6>
<p class="align-right">פורטלי השחקנים שלנו, הפועלים על מערכת אלפיין ווב אנחנו עובדים על עיצוב חדש לאתר<br>שממנו יהיה אפשר לעשות הכל, בצורה נוחה ומעוצבת</p>
<h3 class="align-right">פייבאם</h3>
<p class="align-right">הרמה של השרת פייבאם שלנו, היא כבר לא מתחרה עם הזבל הארצי <br>השרת שלנו כולל סקריפטים יחודיים שאנחנו עבדנו אלייהם<br>בשיתוף 60+ מתכנתים שונים, בשביל להביא את הרמה הכי גבוהה שאפשר למחשחק<br>לצערינו שמעתם את הזבל הזה הרבה פעמים בישראל, ובסוף השרת נסגר והכל היה סתם ביזבוז זמן<br><br>אנחנו רוצים לבנות שרת איכותי, שמזמין אנשים שחקנים חדשים ונותן איכות גבוהה לשחקנים ותיקים<br>אנחנו רוצים לבנות שרת שיחזיק לעורך זמן אם עדכונים מעניינים וצוות זורם<br><br><strong>המערכת של פייבאם מאפשר לנו להכניס ולשלוט על המשחק איך שאנחנו רוצים<br></strong></p>
<h5 class="align-right">?מה מצפה לכם בשרת שלנו</h5>
<p class="align-right">מעל 500+ מכוניות חדשות<br>מעל 20+ עבודות, חוקיות ולא חוקיות<br>וכל שאר הדברים שאוהבים<br>אנחנו לא רוצים לפרט יותר מידי, כי כרגע יש דברים בפיתוח ואנחנו לא יודעים אם נעמוד בציפיות</p>
<h4 class="align-center">אנחנו מקווים לפתוח פייבם לפני סיום השנה, בלייב חגיגי</h4>
<p class="align-right">כל מה שנכתב בפוסט הזה הוא נמצא בתהליך פיתוח, אנחנו ממשיכים לעבוד ולשפר את איכות המשחק בשרתים שלנו תמיד<br>😉 אין התחייבות לעמוד בהבטחות שלנו אפילו שאנחנו מאוד רוצים</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
