<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>IMS - Blogs</title>
    <link href="https://blog.ims-network.org/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://blog.ims-network.org" />
    <updated>2022-11-02T13:17:36+02:00</updated>
    <author>
        <name>thefourCraft</name>
    </author>
    <id>https://blog.ims-network.org</id>

    <entry>
        <title>דומיין .ישראל החדש כל מה שצריך לדעת</title>
        <author>
            <name>thefourCraft</name>
        </author>
        <link href="https://blog.ims-network.org/new-idn/"/>
        <id>https://blog.ims-network.org/new-idn/</id>
            <category term="אינטרנט"/>

        <updated>2022-11-02T13:17:36+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/2/new-israli-domain-name.png" alt="הדומיין החדש של ישראל נפתח, והתמונה שעיצבנו מסמלת את הגאווה הישראלית בפתיחת מתחת השמות הראשון בעולם בעברית" />
                    כן, יש מרחב שמות מתחם חדש בעברית: .ישראל איגוד האינטרנט הישראלי, מרחיב את אפשרות השפות ברישום שמות מתחם (דומיינים), ובקרוב יפתח לציבור הרחב גם את האפשרות לרשום שמות מתחם בעברית, בסיומת .ישראל, בנוסף למרחב הקיים il. בסיומת איגוד האינטרנט הישראלי (ע"ר 580299543) ("האיגוד") הוא הגוף&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/2/new-israli-domain-name.png" alt="הדומיין החדש של ישראל נפתח, והתמונה שעיצבנו מסמלת את הגאווה הישראלית בפתיחת מתחת השמות הראשון בעולם בעברית" />
                <p class="align-right">כן, יש מרחב שמות מתחם חדש בעברית: .ישראל<br><a href="https://www.isoc.org.il/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">איגוד האינטרנט הישראלי</a>, מרחיב את אפשרות השפות ברישום שמות מתחם (דומיינים), ובקרוב יפתח לציבור הרחב גם את האפשרות לרשום שמות מתחם בעברית, בסיומת .ישראל,  בנוסף למרחב הקיים il. בסיומת</p>
<h3 class="align-right">מה התנאים לרישום דומיין .ישראל</h3>
<p class="align-right">איגוד האינטרנט הישראלי (ע"ר 580299543) ("<strong>האיגוד</strong>") הוא הגוף המנהל את המרחב העליון של ישראל בעברית באינטרנט (".ישראל"), ואת מרשם שמות המתחם הפועל במסגרתו<br>:לכן בהזמנת הדומיין אתם כפופים לתנאים שלהם</p>
<h5 class="msg msg--info align-center"><a href="https://www.isoc.org.il/files/docs/israel-registration-rules-heb.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">לחצו פה לקריאת התנאים</a></h5>
<h3 class="align-right">איך רושמים דומיין .ישראל</h3>
<p class="align-right"><a href="www.isoc.org.il/whois" target="_blank" rel="noopener noreferrer">WHOIS</a>-לפני שמתחילים את התהליך מומלץ לבדוק את זמינות השם בשירות ה</p>
<div class="msg msg--highlight align-right">
<h3 class="align-center">דברים שחשוב לדעת לפני שקונים דומיין ישראלי</h3>
<br>לא ניתן לבטל פעולת רישום שנשלחה למרשם -
<p class="align-right">כאשר אתם מגישים בקשה לרישום שם מתחם חדש – בידקו בשבע עיניים <strong>לפני הגשת הבקשה<br></strong></p>
שהפרטים שהזנתם נכונים<br>תקינים DNSשאתם מכוונים את הדומיין לשרתי ה<br>שהשם של הדומיין הוא נכון, אי אפשר לשנות שם כאשר עושים טעות<br><br>WHOIS הפרטים שהזנתם יפורסמו לכולם ויהיה ניתן להשיג אותם בבדיקת -<br><br>מתוך האתר של איגוד האינטנרט הישראלי<br>
<blockquote><br>
<p class="align-right">מידע ביחס לשם מתחם, המחזיק בו ואנשי הקשר הרשומים שלו (איש קשר אדמיניסטרטיבי, איש וכן מידע אודות שרתי שמות המתחם והרשם המנהל ("המידע") (Zone Contact-קשר טכני ו<br>שמפעיל המרשם (ושירותים הנגזרים ממנו), WHOIS יעמוד לאחזור במסגרת שירות ה<br><a href="http://www.isoc.org.il/whois">www.isoc.org.il/whois</a> בכתובת</p>
</blockquote>
</div>
<div class="align-right">עוד מידע בנושא אפשר למצוא <a href="https://www.isoc.org.il/domain-name-registry/facts-you-should-know-about-domain-names" target="_blank" rel="noopener noreferrer">פה</a></div>
<div class="align-right">אחרי שבדתקם את זמינות הדומיין שלכם, ואם הוא זמין באתר של איגוד האיטנרנט הישראלי אפשר להזמין את הדומיין מספקים מאושרים</div>
<div> </div>
<h3 class="align-right">כמה עולה דומיין .ישראל</h3>
<div> </div>
<div class="align-right">נכון ל 2.11.2022 מחיר דומיין .ישראל עומד על 99 שקלים כולל מע"מ לשנה<br>SUNRISE כאשר רושמים את הדומיין עד לתאריך ההשקה שלנו, אתם קונים אותו במסגרת תהליך</div>
<h3 class="align-right">SUNRISE מזה הליך</h3>
<p class="align-right">מתקיים בדרך כלל כאשר פותחים מתחם שמות חדש SUNRISE הליך<br>הוא מאפשר למנוע קנייה לכל הקודם זוכה, ומונע מחלוקות משפטיות בעתיד<br>מה שמגן על חברות גדולות ושומר על זכויות היוצרים שלהם</p>
<blockquote>
<p class="align-right">הליך הרישום המוקדם הוא הליך מקדים לפתיחת רישום שמות מתחם בעברית לציבור הרחב במרחב שמות המתחם החדש – .ישראל<br>הליך הרישום המוקדם נועד למנוע מראש, ככל האפשר, מחלוקות משפטיות העלולות להתעורר עם פתיחת מרחב שמות המתחם החדש לרישום על-ידי הציבור הרחב, שבו יירשמו שמות המתחם בהתאם לעיקרון של "כל הקודם זוכה", כמקובל במרשמי שמות מתחם ובאיגוד האינטרנט הישראלי. הליכי רישום מוקדם הם מנגנון מקובל במרשמי שמות מתחם בעולם, במסגרת פתיחה של מרחבי שמות חדשים לרישום שמות מתחם<br>במסגרת הליך הרישום המוקדם יהיה הגורמים הזכאים לכך בעלי זכות ראשונים לשריין את רישומם של <br>(Sunrise) שמות מתחם במרחב .ישראל, בהתאם לקריטריונים שנקבעו <a href="https://www.isoc.org.il/domain-name-registry/idn/sunrise-rules" target="_blank" rel="noopener noreferrer">בכללי הליך הרישום המוקדם<br></a></p>
<p>מתוך האתר של איגוד האינטרנט הישראלי</p>
</blockquote>
<h3 class="align-right">לוח הזמנים לפתיחת המתחם החדש</h3>
<p class="align-right"><strong>שלב 1</strong>: מיום 10.5.2022, שעה 12:00 עד 10.7.2022, שעה 12:00 – תקופת הרישום המוקדם<br><strong>שלב 2</strong>: מיום 11.7.2022 עד 15.8.2022 – בדיקת הבקשות ושליחת תשובות למבקשים<br><strong>שלב 3</strong>: 22.11.2022, יום שלישי, בשעה 12:00 בדיוק – מועד פתיחת הרישום לציבור הרחב</p>
<p class="align-right">פתיחת מתחם שמות חדש הוא לא משימה קלה ויש סיכוי שידחו את מועד הפתיחה<br>אז התאריכים פה עלולים להשתנות</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>2022 Q4תוכנית עדכונים ל </title>
        <author>
            <name>thefourCraft</name>
        </author>
        <link href="https://blog.ims-network.org/update-plan-2022-q4/"/>
        <id>https://blog.ims-network.org/update-plan-2022-q4/</id>
            <category term="שרתים"/>
            <category term="פייבאם"/>
            <category term="עדכונים"/>
            <category term="מיינקראפט"/>

        <updated>2022-10-25T15:31:29+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/1/Update-2022-Q4.png" alt="תמונת המחשה לפוסט הבלוג על עדכוני סוף שנה של הארגון שלנו" />
                    ברוכים הבאים לקהילת הגיימינג שלנו למי שמבקר באתר הזה פעם ראשונה, אז זה אתר הבלוגים שלנו פה אנחנו כותבים בלוגים פה אתם מקבלים הצצה קטנה לאופן הפעילות והפיתוח שלנו אנחנו תמיד בעד שקיפות ושיתוף מידע תוכנית העדכונים הזאת, מספרת על חלק מהעדכונים שהולכים לקראות בקהילה&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://blog.ims-network.org/media/posts/1/Update-2022-Q4.png" alt="תמונת המחשה לפוסט הבלוג על עדכוני סוף שנה של הארגון שלנו" />
                <h1 class="align-center">ברוכים הבאים לקהילת הגיימינג שלנו</h1>
<p class="align-right">למי שמבקר באתר הזה פעם ראשונה, אז זה אתר הבלוגים שלנו פה אנחנו כותבים בלוגים<br>פה אתם מקבלים הצצה קטנה לאופן הפעילות והפיתוח שלנו<br>אנחנו תמיד בעד שקיפות ושיתוף מידע</p>
<h2 class="align-right">מזה תוכנית עדכונים</h2>
<p class="align-right">תוכנית העדכונים הזאת, מספרת על חלק מהעדכונים שהולכים לקראות בקהילה שלנו<br>לקראת סוף שנת 2022</p>
<h2 class="align-right">מיינקראפט</h2>
<p class="align-right">אנחנו התחלנו לעבוד על עדכון חדש, יותר גדול מהקודם אם הצפי לסיים בחודש ינואר 2023<br>בקרוב... עוד דברים מטורפים, אנחנו מסיימים את הקוד לגרסאת המיינקראפט המיוחדת שלנו</p>
<h4 class="align-right">?מזה גרסת המיינקראפט שלכם</h4>
<p class="align-right">גרסת המייקראפט שלנו, זה מודפאק מיוחד אשר משפר את איכות המשחק ומתקן המון בעיות<br>גרסת המיינקראפט שלנו משפרת את הביצעוים של המשחק ב30%<br>ומתקנת המון שגיאות תאורה וניהול טקסטורות במשחק</p>
<h5 class="align-right">?איך אני מקבל את גרסת הזאת</h5>
<p class="align-right">הגרסה תהיה זמינה יחד אם <a href="https://alfine-show.ims-network.net" target="_blank" rel="noopener noreferrer">אפלקיציית אלפיין</a> שלנו</p>
<h4 class="align-right">שרתים</h4>
<p class="align-right">שרתי המיינקראפט שלנו, נמצאים כרגע בשלבי קינפוג ובנייה בעונה ארבע שלנו אנחנו הולכים להוציא<br>את רשת שרתי המיינקראפט הכי מתקדמת בישראל<br>אנחנו מתככנים תמיכה מלאה בכל הפלטפורומת</p>
<h5 class="align-right">?איזה משחקים הולכים להיות בעונה ארבע </h5>
<p class="align-right">העדכון הזה הולך להביא קונספט משחק יחודי, כרגע אנחנו לא מפרטים עליו אבל הוא מציג 10 שנות נסיון שלנו במשחק מיינקראפט ופשוט לוקח את כל מה שאין פעם אנחנו רצינו שיהיה בשרת משחק<br>הגיימוג יכלול שלל של פונקציות ודברים חדשים למשחק<br>עולמות הישרדות חדשים ומיוחדים לגמריי<br>מעל 300 מודלים מיוחדים הכוללים אינטקציות אם שחקנים</p>
<h6 class="align-right">שרת המשחקים</h6>
<p class="align-right">כן לראשונה בישראל, הולך להיות שרת משחקים כמו שצריך<br>אף על פי שהמלאכה היא מאוד כבדה בגלל הדרישות הגבוהות לאחסון וניהול השרתים<br>אבל רשת שרתי המשחק או מיניגיימס שלנו הולכת להכיל מספר גדול של משחקים<br>ואנחנו מקווים שנוכל לאחסן אותם בחוות השרתים השנייה שלנו באיזור המרכז לקראת סוף השנה</p>
<h6 class="align-right">פורטל שחקנים</h6>
<p class="align-right">פורטלי השחקנים שלנו, הפועלים על מערכת אלפיין ווב אנחנו עובדים על עיצוב חדש לאתר<br>שממנו יהיה אפשר לעשות הכל, בצורה נוחה ומעוצבת</p>
<h3 class="align-right">פייבאם</h3>
<p class="align-right">הרמה של השרת פייבאם שלנו, היא כבר לא מתחרה עם הזבל הארצי <br>השרת שלנו כולל סקריפטים יחודיים שאנחנו עבדנו אלייהם<br>בשיתוף 60+ מתכנתים שונים, בשביל להביא את הרמה הכי גבוהה שאפשר למחשחק<br>לצערינו שמעתם את הזבל הזה הרבה פעמים בישראל, ובסוף השרת נסגר והכל היה סתם ביזבוז זמן<br><br>אנחנו רוצים לבנות שרת איכותי, שמזמין אנשים שחקנים חדשים ונותן איכות גבוהה לשחקנים ותיקים<br>אנחנו רוצים לבנות שרת שיחזיק לעורך זמן אם עדכונים מעניינים וצוות זורם<br><br><strong>המערכת של פייבאם מאפשר לנו להכניס ולשלוט על המשחק איך שאנחנו רוצים<br></strong></p>
<h5 class="align-right">?מה מצפה לכם בשרת שלנו</h5>
<p class="align-right">מעל 500+ מכוניות חדשות<br>מעל 20+ עבודות, חוקיות ולא חוקיות<br>וכל שאר הדברים שאוהבים<br>אנחנו לא רוצים לפרט יותר מידי, כי כרגע יש דברים בפיתוח ואנחנו לא יודעים אם נעמוד בציפיות</p>
<h4 class="align-center">אנחנו מקווים לפתוח פייבם לפני סיום השנה, בלייב חגיגי</h4>
<p class="align-right">כל מה שנכתב בפוסט הזה הוא נמצא בתהליך פיתוח, אנחנו ממשיכים לעבוד ולשפר את איכות המשחק בשרתים שלנו תמיד<br>😉 אין התחייבות לעמוד בהבטחות שלנו אפילו שאנחנו מאוד רוצים</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
